# Transcript of Pepper&Carrot Episode 28 [fr]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titre|1|False|Épisode 28 : Les festivités

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Narrateur|1|True|Les trois lunes d'Hereva étaient alignées cette nuit-là...
Narrateur|2|False|... et leur éclat offrait un fabuleux spectacle dans la cathédrale de Zombiah.
Narrateur|3|False|Ce fut sous cette lumière magique que Coriandre, mon amie, devint...
Narrateur|4|False|... reine de Qualicity.

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Narrateur|1|False|Les festivités débutèrent peu après.
Narrateur|2|False|Une immense fête avec toutes les écoles de magie, et des centaines d'invités prestigieux venus de tout Hereva.
Pepper|3|False|?!

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|Oh, c'est toi !
Pepper|3|False|J'étais perdue dans mes pensées.
Carrot|2|False|frou frou
Pepper|4|False|Je vais à l'intérieur. Il commence à faire froid dehors.
Journaliste|6|False|Vite !
Journaliste|5|False|La voilà !
Journaliste|7|False|Mademoiselle Safran ! Quelques mots pour le « Qualicity Daily » ?
Safran|8|False|Oui, bien sûr !
Pepper|15|False|...
Pepper|16|False|Tu vois, Carrot ? Je pense que je comprends pourquoi je ne suis pas dans l'ambiance.
Son|9|False|FLASH
Journaliste|13|True|Mademoiselle Safran ! « Gazette Hereva Style ».
Son|10|False|FLASH
Son|11|False|FLASH
Son|12|False|FLASH
Journaliste|14|False|Quel couturier portez-vous ce soir ?

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|Toutes mes amies ont du succès, et parfois j'aimerais avoir le quart de ce qu'elles ont.
Pepper|2|False|Coriandre est une reine.
Pepper|3|False|Safran est riche et célèbre.
Pepper|4|False|Même Shichimi semble parfaite avec son école.
Pepper|5|False|Et moi ? Qu'est-ce que j'ai ?
Pepper|6|False|Ça.

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Shichimi|1|False|Pepper ?
Shichimi|2|False|J'ai pris un en-cas, tu en veux ?

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Shichimi|1|True|C'est bizarre d'avoir à se cacher pour manger.
Shichimi|2|False|Mais notre maître dit qu'on doit avoir l'air d'esprits purs sans besoins matériels.
Safran|3|False|Ah ! Vous voilà !
Safran|4|True|Enfin ! Un endroit pour me cacher des photographes !
Safran|5|False|Ils me rendent folle !
Coriandre|6|False|Des photographes ?
Coriandre|7|False|Essayez plutôt d'éviter les discussions ennuyeuses avec les politiciens quand vous avez ça sur la tête.
Son|8|False|grat' grat'

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Coriandre|1|True|Au fait, Pepper, j'ai enfin rencontré tes marraines.
Coriandre|2|False|Elles sont vraiment « spéciales ».
Pepper|3|False|!!!
Coriandre|4|True|Je veux dire, tu as beaucoup de chance.
Coriandre|5|False|Je suis sûre qu'elles te laissent faire ce que tu veux.
Coriandre|6|False|Comme laisser tomber les poses officielles et bavardages inutiles sans risquer un incident diplomatique.
Safran|7|False|Ou danser et s'amuser sans se soucier du regard des autres.
Shichimi|8|False|Ou pouvoir goûter les plats du buffet devant tout le monde !

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Narrateur|4|False|À SUIVRE…
Shichimi|1|False|Oh ! Pepper ?! On a dit quelque chose de mal ?
Pepper|2|True|Non, pas du tout !
Pepper|3|False|Merci, les amies !

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|5|True|Vous pouvez aussi devenir mécène de Pepper&Carrot et avoir votre nom inscrit ici !
Pepper|3|True|Pepper&Carrot est entièrement libre, gratuit, open-source et sponsorisé grâce au mécénat de ses lecteurs.
Pepper|4|False|Cet épisode a reçu le soutien de 960 mécènes !
Pepper|7|True|Allez sur www.peppercarrot.com pour plus d'informations !
Pepper|6|True|Nous sommes sur Patreon, Tipeee, PayPal, Liberapay ...et d'autres !
Pepper|8|False|Merci !
Pepper|2|True|Le saviez-vous ?
Crédits|1|False|Janvier 2019 Art & scénario : David Revoy. Lecteurs de la version bêta : CalimeroTeknik, Craig Maloney, Martin Disch, Midgard, Nicolas Artance, Valvin. Version française Traduction : CalimeroTeknik, Nicolas Artance, Valvin. Basé sur l'univers d'Hereva Créateur : David Revoy. Mainteneur principal : Craig Maloney. Rédacteurs : Craig Maloney, Nicolas Artance, Scribblemaniac, Valvin. Correcteurs : Willem Sonke, Moini, Hali, CGand, Alex Gryson. Logiciels : Krita 4.1.5~appimage, Inkscape 0.92.3 sur Kubuntu 18.04.1. Licence : Creative Commons Attribution 4.0. www.peppercarrot.com
